Het was het creëren van zulke werelden als deze die Dorian Gray leken om het ware object te zijn, of tussen de ware objecten, van het leven; en in zijn zoek naar sensaties die tegelijkertijd nieuw en heerlijk zouden zijn, en bezit dat element van vreemdheid dat zo essentieel is voor romantiek, hij zou vaak bepaalde manieren van denken aannemen waarvan hij wist dat het echt was vreemd aan zijn aard, zich overgeven aan hun subtiele invloeden, en vervolgens, als het ware, hun kleur gepakt en de zijnen verzadigd intellectuele nieuwsgierigheid, laat hen met die nieuwsgierige onverschilligheid dat is niet onverenigbaar met een echte temperamentgevoel, en dat, inderdaad, volgens bepaalde moderne psychologen, is vaak een aandoening En ik dacht: hoevelen zullen wel niet geraakt zijn?
